[
    {
        "id": 1,
        "subject": "physics",
        "paper": 2,
        "question": "তাপগতিবিদ্যার শূণ্যতম সূত্রটি কি?",
        "answer": "যদি দুটি সিস্টেমের উভয়েই তৃতীয় আরেকটি সিস্টেমের সাথে তাপীয় সাম্যাবস্থায় থাকে, তবে তারা প্রত্যেকেই পরস্পরের সাথে তাপীয় সাম্যাবস্থায় থাকবে।"
    },
        {
        "id": 2,
        "subject": "physics",
        "paper": 2,
        "question": "আপতন কোন ৪৫° হলে প্রতিফলন কোনের মান কত?",
        "answer": "আপতন কোন ৪৫° হলে প্রতিফলন কোনের মানও ৪৫° হবে।"
    },
        {
        "id": 3,
        "subject": "physics",
        "paper": null,
        "question": "দুইটা ভেক্টর রাশির মান যথাক্রমে ৮ ও ৬ একক। এরা পরস্পর ৩০° কোণে ক্রিয়াশীল হলে এদের ভেক্টর গুনফল কত?",
        "answer": "24"
    },
        {
        "id": 4,
        "subject": "physics",
        "paper": null,
        "question": "কুলম্বের সুত্র কোন ক্ষেত্রে প্রযোজ্য?",
        "answer": "বিন্দু চার্জের ক্ষেত্রে"
    },
        {
        "id": 5,
        "subject": "physics",
        "paper": null,
        "question": "ফোকাস দূরত্ব 1000 cm হলে উত্তল লেন্সের ক্ষমতা কত?",
        "answer": "+0.1D"
    },
        {
        "id": 6,
        "subject": "physics",
        "paper": null,
        "question": "স্থিতাবস্থা থেকে কোন বস্তুকনা সুষন ত্বরনে আনুভূমিক সরলরেখা বরাবর যাত্রা শুরু করল। চতুর্থ ও তৃতীয় সেকেন্ডে তার অতিক্রান্ত দূরত্বের অনুপাত হবে-",
        "answer": "৭ঃ৫"
    },
        {
        "id": 7,
        "subject": "physics",
        "paper": null,
        "question": "শূন্য ডিগ্রি সেন্টিগ্রেড তাপমাত্রায়  সম্পৃক্ত জলীয় বাষ্পের চাপ ৪.৫ মি.মি. পারদ হলে ৪০ ডিগ্রি সেন্টিগ্রেড তাপমাত্রায় জলীয় বাষ্পের চাপ কত?",
        "answer": "৫৫ মি.মি. পারদ"
    },
        {
        "id": 8,
        "subject": "physics",
        "paper": null,
        "question": "স্থিতিশীল অবস্থা থেকে যাত্রা শুরু করে একটি বস্তু ৫ সেকেন্ডে ১৮৭.৫ মিটার পথ অতিক্রম করলে বস্তুটির ত্বরন কত?",
        "answer": "15m/s<sup>2</sup>"
    },
        {
        "id": 9,
        "subject": "physics",
        "paper": null,
        "question": "সান্দ্র বল কেমন বল?",
        "answer": "অসংরক্ষনশীল বল।"
    },
        {
        "id": 10,
        "subject": "physics",
        "paper": null,
        "question": "একটি গোলকের ব্যাসার্ধ d = (10±0.1) সেঃমিঃ হলে এর আয়তনের শতকরা ত্রুটি কত?",
        "answer": "৩%"
    },
        {
        "id": 11,
        "subject": "physics",
        "paper": null,
        "question": "অশূণ্য মানের একটি ভেক্টরকে তার মান দিয়া ভাগ করলে কি পাওয়া যায়?",
        "answer": "একক ভেক্টর।"
    },
        {
        "id": 12,
        "subject": "physics",
        "paper": null,
        "question": "দুইটি শব্দের কম্পাঙ্কের অনুপাত ৫ঃ৬ হলে তাদের তরঙ্গদৈর্ঘের অনুপাত কত?",
        "answer": "৬ঃ৫"
    },
        {
        "id": 13,
        "subject": "physics",
        "paper": null,
        "question": "পৃথিবীর ঘূর্নন না থাকলে পৃথীবিপৃষ্ঠে কোন বস্তুর ওজন কেমন হবে?",
        "answer": "বৃদ্ধিপ্রাপ্ত"
    },
        {
        "id": 14,
        "subject": "physics",
        "paper": null,
        "question": "সরল দোলকের সাম্যাবস্থায় কোনটি সর্বোচ্চ হয়?",
        "answer": "বেগ"
    },
        {
        "id": 15,
        "subject": "physics",
        "paper": null,
        "question": "গ্যালভানোমিটারের তড়িৎ বর্তনীতে শান্ট ব্যবহারের উদ্দেশ্য কি?",
        "answer": "বিদ্যুৎ প্রবাহ কমানো(উদ্দেশ্য তো বরই খারাপ)"
    },
        {
        "id": 16,
        "subject": "physics",
        "paper": null,
        "question": "ভূ-চুম্বকত্বের মৌলিক উপাদান কয়ডা?",
        "answer": "৩টা"
    }
]